# Миграция

## Команда
Миграция вызывается командой `bot:migrate`: `docker-compose run --rm artisan bot:migrate`

## Шаги
1. Проверка существования необходимых листов в Spreadsheet; если их нет – то они будут созданы;
2. В каждом листе из первого пункта – заполняются заголовки (первые строчки);
3. Диапазон с заполненными на втором шаге заголовками защищается от редактирования – с доступом к
    редактированию только для бота (сервисного аккаунта) и владельца Spreadsheet (это поведение Google Spreadsheets
    по-умолчанию и его невозможно отключить);

### Примечание
**Возможность обновления уже существующей структуры пока не поддерживается**

Если всё же попробовать запустить команду ещё раз – то будет примерно следующее:
1. Если листы были удалены – они добавятся, если не были – ничего не изменится;
2. Если заголовки были изменены – то они будут перезаписаны (только то количество ячеек, которое не превышает
количества ячеек, настроенных ботом – остальные не будут затронуты);

Также могут быть и ещё какие-нибудь эффекты от повторного запуска – но о них пока неизвестно.
